{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_011668",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "남양주 궁집"
    },
    "text": "南楊州宮の家\\n\n京畿道南楊州市坪内路9(坪内洞)\\n\n1984年1月14日、この家は国家民俗文化財に指定されました。この家は南楊州市が所有しています。朝鮮の第21代王英祖（在位1724〜1776）が、娘のファギル翁主がク・ミンファに嫁ぐことになった際に建てられたもので、国から材木と大工が送られ、宮家（きゅうけ）と呼ばれることになりました。この家の構造は「ㅁ」字型の母屋と「ㄱ」字型のサランチェ、門屋で構成されています。木造瓦葺きで北漢江沿いに位置しているため、自然的な造園がよく行われています。典型的な「ㅁ」字型の母屋は南向きに位置していますが、門を入ると正面には台所、奥の間、そして大庁が一列に配置されており、その右側には向い部屋と台所、左側には下の部屋とサランの裏の床があります。門の横には光と本屋があります。「ㄱ」字型のサランチェは母屋のサランの裏庭につながっており、南西側の角に位置しています。この家では出居以外の場所には全て床が敷かれています。サランチェと母屋は一体となっていますが、門屋は取り壊され、塀が区切りとなっています。かつてムンガンチェがあった場所には松が植えられ、出居前にも庭木が植えられ、裏山は栗の森で構成されています。18世紀末に建てられたこの家は、建築年代が正確なため学術的価値があります。",
    "QA": [
        {
            "question": "この家は何年に国家民俗文化財に指定されましたか？",
            "answer": "1984年1月14日に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この家は誰が建てられましたか？",
            "answer": "朝鮮の第21代王英祖が建てられました。"
        },
        {
            "question": "この家の構造は何で構成されていますか？",
            "answer": "この家の構造は「ㅁ」字型の母屋と「ㄱ」字型のサランチェ、門屋で構成されています。"
        },
        {
            "question": "この家はどのような位置にありますか？",
            "answer": "この家は北漢江沿いに位置しています。"
        },
        {
            "question": "この家の庭はどのように造園されていますか？",
            "answer": "自然的な造園が行われており、裏山は栗の森で構成されています。"
        },
        {
            "question": "この家の母屋の配置はどのようになっていますか？",
            "answer": "典型的な「ㅁ」字型の母屋は南向きに位置しており、正面には台所、奥の間、そして大庁が一列に配置されています。"
        },
        {
            "question": "この家ではどのような床の敷き方がされていますか？",
            "answer": "この家では出居以外の場所には全て床が敷かれています。"
        },
        {
            "question": "この家の周辺にはどのような植物がありますか？",
            "answer": "かつてムンガンチェがあった場所には松が植えられ、出居前にも庭木が植えられています。"
        },
        {
            "question": "この家の建築年代は何世紀ですか？",
            "answer": "18世紀末に建てられた家です。"
        },
        {
            "question": "この家の学術的価値は何ですか？",
            "answer": "建築年代が正確なため、学術的価値があります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 411,
        "QA": 352
    }
}